{
    "question": "Apa pengertian dari kabut asap?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kkabut asap disebut juga asbut. asbut adalah kasus pencemaran udara berat yang bisa terjadi berhari hari hingga hituangan bulan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "KABUT ASAB ADALAH SUATU PENCEMARAN UDARA YANG DIAKIBATKAN OLEH TERBAKARNYA HUTAN DLL<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-dalam-sistem-tata-surya-bintang-kejora-berada-setelah-496",
            "question": "1)\u00a0Dalam sistem tata surya, bintang kejora berada setelah......     2)Planet yang disebut bintang barat dan bintang timur adalah.....\r\n3)Planet yang mempunyai satelit terbanyak adala...\r\n4)Arah ekor komet selalu ..... matahari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.bintang kejora itu planet venus berada setelah merkurius<br>b.venus<br>c.saturnus<br>d arah ekor komet selalu menjahui matahari<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-drama-dengan-karya-sastra-yang-lain-224",
            "question": "Apa perbedaan drama dengan karya sastra yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><br>Drama adalah suatu aksi atau perbuatan (bahasa yunani).Drama mempunyai unsur- unsur seperti rangka cerita ( plot ), penokohan ( karakter/ watak ), diksi ( pilihan kata, kebahasan ), tema, perlengkapan, dan nyanyian.<br><br>saya jawab antara drama dan prosa:<br>Persamaannya dengan prosa, drama memiliki unsur-unsur yang mirip dengan prosa, yaitu ada tema, tokoh, latar, alur, serta amanat.<span>Bentuk fisik antara drama dan prosa jelas berbeda. perbedaannya drama mempertunjukan secara langsung dengan tokoh-tokoh sebuah cerita dalam karya sastra. sedangkan prosa, digambarkan melalui tulisan atau rangkaian kata-kata dalam karya sastra tersebut. pembaca dituntut untuk berimajinasi dalam memahami sebuah karangan prosa fiksi sedangkan dalam drama penonton secara langsung disuguhi adegan-adegan yang membentuk sebuah cerita.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-dengan-konjungsi-danatau-tetapi-sehingga-da-368",
            "question": "Buatlah kalimat dengan konjungsi dan,atau , tetapi, sehingga . dapat digunakian pedoman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nita dan Nani pergi bermain hingga malaam hari sampai lupa mengerjakan pr<br>Nita anak yang pandai tetapi itu tidak membuatnya sombong<br>Rio adalah anak yang baik sehingga ia memiliki banyak teman<br>bermain atau mengerjakan pr<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.saya dan\u00a0farid saling bermain kejar kejaran<br>2.suhu adalah derajat atau besarnya panas dan dingin<br>3.budi rajin belajar tetapi kakak nya malas belajar<br>4.rafa rajin belajar sehingga menjadi pandai\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-berikan-contoh-pidato-tentang-perlindungan-hewan-yang-sang-945",
            "question": "tolong berikan contoh pidato tentang perlindungan hewan yang sangat jarang dipakai oleh siapapun durasi 5 menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asalamualaikum wr.wb<br>yang terhormat ibu Dora selaku guru bahasa indonesia, dan yang saya sayangi para teman-teman sekalian.Pertama-tama marilah kita panjatkan puji dan syukur atas kehadirat tuhan YME, karena dengan karunianya kita dapat berkumpul di kelas ini, tanpa halangan apapun.Adapun tema yang saya sampaikan pada kali ini yaitu :Melindungi binatang langkahteman-teman sekalian, pada saat inni kita ketahui bahwa banyak sekali hewan yang tidak dapat kita lihat lagi keindahannya, itu semua karena ulah manusia yang tidak mematuhi peraturan / undang-undang maupun kaedah yang terdapat dalam aktivitas kehidupan sehari-hari, tindakan itu dikaitkan dengan sikap ingin mengaut keuntungan maksimum untuk mengurangi beban biaya yang di tanggung.Teman-teman sekalian, bayangkan jika suatu hari harimau, badak, maupun gajah sudah tidak di temukan lagi di dunia, maka kasihanlah anak maupun cucu kita yang tidak dapat melihat lagi binatang-binatang itu.Untuk itu marilah kita melindungi binatang-binatang itu dengan cara:*Tidak berburu hewan sembarangan*Melindungi hewan-hewan langka, dan*Hewan yang langka harus di budidayakan\u00a0Oleh karena itu bukalah mata hati kita, untuk menanamkan sikap mencintai alam sekitar, ingatlah alam gemilang hidup pasti cemerlang.sekianlah pidato dari saya, mohon maaf apabila banyak dari pidato saya yang kurang berkenan dalam hati, tolong di maafkan\u00a0sekian dan terima kasih.<span>Wassalamu\u2019alaikum WrWb</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-biodata-rudy-ramawy-lengkap-962",
            "question": "APAKAH BIODATA RUDY RAMAWY ?\r\nLengkap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rudy Ramawy lahir Lahir di Medan tahun 1971. Dia menyelesaikan pendidikan dan meraih gelar Bachelor of Science, Chemical Engineering, dari University of California di Berkeley - USA.<br><br>Dia mengawali karirnya pada tahun 1994 di bidang pemasaran consumer goods di Procter &amp; Gamble. Tak puas kemudian dia bergabung dengan Sony Music Entertainment sebagai Direktur Marketing &amp; Sales antara 1997-2000.<br><br>Pada tahun 2000-2003, beliau menjabat sebagai Managing Director Warner Music Malaysia di Kuala Lumpur.<br><br>Pada tahun 2003-2005 kembali bergabung dengan Sony Music. Kali ini Rudy Ramawy memegang posisi sebagai President Director Sony Music Entertainment Indonesia. Bahkan merangkap Regional Managing Director untuk Sony Music South East Asia.<br><br>Pada tahun 2008 dia bergabung dengan grup MNC (RCTI. Sebelum itu adalah Director &amp; Chief Marketing Officer operator seluler Natrindo Telepon Selular (Axis).<br><span>Di Google Indonesia, Rudy Ramawy akan ditemani Krishna Zulkarnaen sebagai Chief Marketing Google Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-penegasan-ulang-915",
            "question": "Apa yang dimaksud penegasan ulang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas : VII<br>pelajaran : Bahasa Indonesia<br>Kategori : Teks eksposisi<br>kata kunci : penegasan ulang<br><br>pembahasan :<br>Penegasan ulang merupakan salah satu dari struktur teks eksposisi setelah tesis dan argumentasi.<br><br>Penegasan ulang adalah suatu pernyataan yang berupa penguatan atas pendapat yang telah diutarakan pada tesis dan berdasarkan argumentasi-argumentasi yang dijabarkan sebelumnya.<br><br>Contoh:<br>TESIS<br>Benarkah perpustakaan telah tak bermakna? Tentu saja pertanyaan ini perlu kita pikirkan dalam-dalam untuk menjawabnya. Ketika buku adalah jendela dunia, dan perpustakaan adalah tempat di mana jendela-jendela tersebut menunggu untuk dibuka, di sinilah mungkin kita dapat menemukan jawaban dari pertanyaan di atas.<br><br>PENEGASAN ULANG<br>Perpustakaan memang saat ini tergantikan oleh pesatnya teknologi. Tetapi peran perpustakaan tetap tidak bisa tergantikan, tetap bermakna sebagai tempat di mana jendela-jendela dunia yang sangat berharga tak tergantikan. Di sini pula kita menemukan segala jawaban atas pertanyaan yang tidak kita temukan pada kemajuan teknologi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seperti-apakah-contoh-teks-eksplanasi-bertema-tanah-longsor-363",
            "question": "Seperti apakah contoh teks eksplanasi bertema tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. proses erosi yang terus menerus akibat dari angin dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(penyataan umum) : tanah longsor merupakan peristiwa alam yang terjadi kerena gundulnya hutan atau gempa bumi di daratan tinggi.peristiwa ini sering terjadi di daratan tinggi.peristiwa ini juga terjadi kerena ulah manusia,saat manusia menebang hutan sembarangan.<br>(deretan penjelasan) : peristiwa ini sangat berbahaya bagi manusia.jika terkena tanah longsor ia akan tertimbun tanah dan berakibat fatal. jika terkubur akan susah mencarinya karena tertimbun tanah.<br>(intonasi) :jadi, kita tidak boleh menebang hutan sembarangan. supaya kita tidak tertimbun tanah longsor. dan kita harus berhati hati saat kita tinggal di daratan tinggi. kemungkinan saat terjadi gempa tanah itu akan longsor<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kekurangan-dari-teks-eksplanasi-124",
            "question": "Apa kekurangan dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya membahas tentang peristiwa alam saja<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kadang dari sisi bahasa (EYD, kata kerja, kata sifat, penulisan huruf kapital, konjungsi, dll)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pedagang-asongan-itu-sedang-menceritakan-perjuangan-masa-mudanya-705",
            "question": "\"pedagang asongan itu sedang menceritakan perjuangan masa mudanya\"    pola yang tepat untuk kalimat diatas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Subjek Predikat Obyek Keterangan waktu/zaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-telur-mana-yang-berubah-menjadi-anak-ayam-693",
            "question": "Bagian Telur Mana yang Berubah Menjadi Anak Ayam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Putih telur bukan merupakan kandungan sel yang membentuk tubuh anak ayam, putih telur adalah lapisan yang berfungsi melindungi sel telur yang akan menjadi embrio anak ayam.<br>\nfungsi putih telur hampir sama dengan fungsi air ketuban di perut ibu hamil yang melindungi bayi dari guncangan.<br>\nNamun, kuning telur juga tidak menjadi anak ayam. Karena kuning telur adalah cadangan makanan untuk anak ayam yang akan menetas.<br>\nJadi, darimana anak ayam berasal?<br>Anak ayam berasal dari titik kecil yang ada di antara kuning telur dan putih telur. Titik tersebut disebut embrio. <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bagian kuning telur karena putih telur menjadi makanan anak ayam pada saat masih di dalam telur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}